Hindrik Laar kaibas et Hans Watsar tema kübara Ahja kohtumajast, neli aastat tagasi, ärawõtnud ja et Watsar, kui seda kübarat Oriku laada ajal tema pääs nähtud, mitme kordse sõnasaatmise järle mitte ära ei ole saatnud - nõuab 8 r. 40 k. 
Hans Watsar wastutas: kui tema oma kübara oleks kätte saanud siis oleks tema Laari kübara ära saatnud.
Mõiste: Hans Watsar peab 8 päiwa sees Hindrik Laarile kübara eest kahjutasumist 4 rubla ja waeste laadikusse wõera waranduse oma käes midamise eest 1 rubla trahwi maksma.
Pääkohtumees: Peeter Kripson XXX
Kohtumees: Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees: Kota Wossman XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Johan Kiljak
Mõiste sai kuulutatud.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
